心比天高命比紙薄 都是誰在愛著阿仙奴？

阿仙奴球迷數量不少，而且是呈增長趨勢的。其中有伴隨阿仙奴從巔峰墜入低谷的老球迷，也有從無冠時期開始喜歡阿仙奴的新球迷。
那麼新球迷是從哪來的呢？論近10年球迷增長的數量，皇馬和巴塞這兩個超級豪門一定是最多的。我們不得不承認，足球世界就是冠軍為上，球隊有了冠軍，才有高曝光，讓更多的人認識，從而吸引人們關注。球迷也願意去喜歡一支強大的球隊，這是當然的。
而近10年的阿仙奴，肯定不能以「強大」來形容，但球迷卻依然很多。這是為什麼呢？首先，阿仙奴是老牌英超豪門，球迷基數不是像車路士和曼城這樣的新晉豪門能比的，而這些一路跟隨的老球迷，不會為成績因素而放棄球隊。
任何球隊的球迷大部分都是贏波蜜，車路士球迷是從艾巴入主、英超奪冠之後才開始增長，曼城也一樣。巴塞球迷是被幾屆夢之隊所吸引，皇馬球迷更是不缺球星和冠軍。米蘭國米各自有著自己的王朝，那是球迷賴以維持感情的回憶……而阿仙奴大概是唯一一支在沒有冠軍的情況下還能吸引大批新粉絲的球隊了。
有人說阿仙奴反映了真實的生活，是銅臭世界里的一股清流，他們就好像在現實中被時代裹挾著的自己，屢屢碰壁頭破血流卻有著自己不屈的堅守。其實這隻不過是無產青年入戲太深了，阿仙奴確實有過勒緊褲帶的日子，但現在單從營收的角度來說，阿仙奴比多數球會都要成功。他們賣著全世界最貴的門票，他們的比賽日收入是全英超最多的。
阿仙奴之所以這麼受歡迎，與球會打造的品牌也是離不開的。本身阿仙奴就是處在倫敦富人區的一傢俱樂部，整體定位偏中高端。而他們的成績比起利物浦和曼聯，甚至米蘭雙雄的大起大落，還算是相對穩定的，直到這個賽季才無緣歐冠盃。阿仙奴的球會名字好聽，隊徽設計漂亮，波衫也很好看，這些細節搭建起了他們的品牌。
不過要說吸引球迷的最大因素，那就是雲格。在雲格到來之前，阿仙奴也是傳統豪門，但雲格為阿仙奴賦予了獨特的魅力。他讓高貝利的粗線條足球變成了美麗足球，這也是阿仙奴最令人神往的一點。
事實上，打法最流暢好看的阿仙奴不是雙冠王的阿仙奴，也不是闖進歐冠盃決賽的阿仙奴，而是搬到酋長球場之後，年年賣隊長的溫二期。那一支阿仙奴，是最迷人、最浪漫的。由年青人組成的那支球隊，是渺小的，又是偉大的。但阿仙奴的浪漫，又會被殘酷的2-8、1-5、0-6擊潰。
只是浪漫主義深入骨髓，當被指說八年無冠，我們會拿出自己的論據：我們有難以複製的絕美入球，我們曾用引以為傲的美麗足球擊倒夢三巴塞。這已足夠填飽那顆追求浪漫的心，即便阿仙奴的結局總是悲情。
文藝青年會紮堆迷戀阿仙奴，因為他們熱愛理想主義和浪漫，他們喜歡美麗而易碎的事物，這些超脫於勝負和榮譽之外。所以以摩連奴為代表的功利主義被他們所不屑，視為對立。
就是這麼一批浪漫而自命清高的人追隨著阿仙奴，可現在的阿仙奴，仍然易碎，卻和美麗漸行漸遠。這是雲格信徒最難接受的，但反悔已晚，熱愛已經成為習慣……

吊你

雲爺爺做野唔洗你地教

癡線 咁都出到篇j文

新浪出名多j文

成篇文都多鳩餘
答案一句講晒
雲加